鄭若驊開腔：不少人談及「三權分立」，市民不應只著眼於一個概念的表面稱謂！

鄭若驊指香港行政主導 楊潤雄指教科書談政制按基本法

律政司司長鄭若驊說，近日不少人談及「三權分立」，強調香港是「行政主導」，行政長官領導特區政府、決定政策，而司法獨立不受影響，市民不應只著眼於一個概念的表面稱謂。教育局局長楊潤雄重申，本港並非三權分立，又指中學教科書涉及基本知識，非政治討論，描述本港政制時應該按照《基本法》。

2020-09-05 21:06:10

無人讚你呀

老共「七不講」（普世價值、新聞自由、公民社會、公民權利、中國共產黨的歷史錯誤、權貴資產階級，以及司法獨立，全部不要講）
宜家香港墜落，開始七不講，不講新聞自由、司法獨立

一個概念的表面稱謂
佢on99

今日睇到一個鄭若華主導既廣告，簡： 佢話行政長官同三權都應向黨負責

背後意思即係，唔係跟法律，黨要鋤死一條友，你就要跟，唔可以跟法律去做檢控

OMDB同大律師公會點睇？仲住緊係個ivory tower到？

聯署支持封殺微信同TikTok

一個連銀行都冇得用既人學人講法治

過一排
「一國兩制」都係一個概念的表面稱謂，唔應該放入教科書
因為《基本法》冇講明香港有「一國兩制」
所以香港係一國一制

中央集權